macbook/pro選擇 跪求

Mbp 15" retina
250gb ssd
8gb ram ddr3
2.4ghz i7
Early 2013

定係

Mb 12"
256gb ssd
8gb ram ddr3
1.1ghz intel core m

少量執相 睇片 做野
唔該各位
價錢mb 5***
Mbp 6***

一定pro
加ram

唔該巴打 但retina好似無得加
二手機

mbp for sure

我幫fd問
如果6k頭都幾抵

我有部early2013想放
15inch 同你想買個部差唔多
不過我個隻係16gb ram 512SSD 有張650M
你睇下會唔會有興趣

留tg 睇睇 唔該晒

當primary 用就唔好買mb 太慢

Never use 15" mbp 太大部
想輕薄就12" (但on99 usb TypeC
效能就13" 但最好唔好最新model... 因為剪片要讀卡位個類先方便，唔係既話一堆adaptor又係on99，個行touch bar又係on9野黎

我當台機用
如果買topspec會唔會好啲（2013

當台機你預會接external mon 用，同埋都係要mouse做精細野
其實睇你上一部點，效能唔差太多就用得順手，夠筆直就topspec，反正一部用好多年，重量個樣野睇下你搵唔搵到實機試下（但都唔易）
但你做唔做design 野剪片個類？定只係lightroom ps執下相？

提多句如果你本身用開win機轉過去mac打速成倉頡個類如果本身好勁背晒碼+數字要轉會有小小辛苦or down external 輸入法，但點都無原生好用

lightroom ps執下相 速成背好晒
買埋個無線mouse ko
唔該晒巴打

當台機就買15吋啦